\documentclass[a4paper,11pt]{article}
% Test online editor
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2016}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.2}
\eta{$2.5$ minutter}

\responsible{tex@biorevy.dk}

\title{AirBiorevy}
\author{Laurids}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
	\role{S}[Jonathan] Speak
	\role{St}[Helene] Stewardesse M/K
	\role{St}[Caroline] Stewardesse M/K
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Rekvisit}[Person, der skaffer] Rekvisitforklaring
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{Tekniknote: Speak backstage}

\begin{center}

  \scene{
    Scene \& stemning:

	Noter til Bandet:

    Bemærkninger til \TeX nikken: Normalt lys. Speak backstage.
  }
\end{center}

	\scene{En stewardesse M/K kommer ind på scenen for at illustrere sikkerhedsinformationerne.
	}

\sings{S} \newline
Velkommen om bord på AirBiorevy, this is the captain speaking. \newline
Flyveturen her fra og til efter festen \newline
varer tre timer. \newline
Der vil være 2 mellemlandinger med mulighed for tis \newline
og/eller rygning \newline
og/eller toldfri øl. \newline
Nødudgange forefindes oppe \newline
i siderne\newline
og nede.\newline
Selerne\newline
er sparet væk\newline
og vingerne\newline
Ja det er de også\ldots \newline
men i tilfælde af vild begejstring \newline
hold godt fast i øl \newline
og sidemand. \newline
Sex -- på flyets toiletter \newline
er strengt forbudt, \newline
men da jeg\ldots ærgh AirBiorevy, støtter projekter for genudveksling, er det tilladt med andre- end din egen partner. \newline
(rømmer sig) Under flyvningen serveres sublim underholdning, \newline
hvorimod Dårlige jokes ikke returneres. \newline
AirBiorevy ønsker jer en behagelig rejse. \newline


\end{sketch}
\end{document}
