\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2016}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.2}
\eta{$2$ minutter}
%\status{Ikke færdig}
\responsible{Thomas BT}

\title{Bæredygtig Profil 2: Skov}
\author{Stine, Thomas BT}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{NGO}[Ditte] NGO-person
    \role{PR}[Veronica] PR-person
    \role{Ninja}[Liv] Orangu-ninja
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Orangutang}[Person, der skaffer] Orangutang-hånddukke
    \prop{Tshirt}[Person, der skaffer] Verdens Skove-tshirt
\end{props}

\begin{sketch}

\textbf{Kommentarer:} Mulighed for at lave en serie, men den første vil fungere glimrende alene. 
I nummer to kommer PR fra et andet firma (palmeolie firma?), og NGO’en fra verdens skove. De spilles af samme skuespillere. 

\scene NGO \& PR hilser på hinanden


\says{NGO} er det nu dig igen? 


\says{PR} Øh, jeg er jo Miljø-PR-konsulenten. 


\says{NGO} OK. Så hvad er problemet nu?


\says{PR} Jo, altså skovhugtfirmaernes interesseorganisation i problemer (jordskred) med de der ``søde'' små orangutanger, som vi har gjort “hjemløse” \act{himler med øjnene}.


\says{NGO} Ja. Det er jo lissom det der sker når man fælder hele regnskoven. 


\says{PR} Nåh, okay. Ja, det kan jeg godt se. Så \ldots orangutangerne \emph{bor} i skoven?


\says{NGO} \dots ja \ldots


\says{PR} Det er dybt uciviliseret, stakkels dyr. 
\says{PR} okay, jeg har en ide! Hvis nu vi bygger nogle huse til dem der hvor skoven var?


\says{NGO} Det er jeg ikke sikker på er en god ide.


\says{PR}[begejstret] Jo jo -- og så skal de jo også have noget at leve af!


\says{NGO} Ja, jeg er enig. Sørg for at der vokser bær, frugter \ldots


\says{PR}[afbryder] Enig -- så hvis vi ansætter dem som skovhuggere! 


\says{NGO} ej, come on. Det kan du ikke få dem til


\says{PR} Jo jo, jeg har snydt lidt hjemmefra! 


\scene Ind ad bagtæppet kommer en hånddukke af orangutang med slips (eller skovmandsskjorte) og økse. 


\says{NGO} Nej. Helt ærligt. 


\says{PR} Jojo, se hvor glad den er!


\scene Hånddukken er glad og kravler på dem (med en ninja)


\says{NGO} Ej, det kan du ikke mene. Jeg går nu \ldots


\scene Lys ned
\end{sketch}
\end{document}
