\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2016}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
%\status{Ikke færdig}
\responsible{Thomas BT}

\title{Bæredygtig Profil: Plastic}
\author{Stine, Thomas BT}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{PR}[Veronica] PR-konsulent
    \role{NGO}[Ditte] NGO-person
    \role{Ninja}[Liv] Hvalninja
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Hval}[Person, der skaffer] Hval-hånddukke
    \prop{Tshirt}[Person, der skaffer] Plastic Change-tshirt
\end{props}


\begin{sketch}



\scene Lys op. PR og NGO hilser på hinanden. 


\says{PR} Ja, jeg kommer fra XXX plastik firma. Marketing har lagt en strategi om at vi skal have en bæredygtig profil - det er der åbenbart mange kunder i. Vi har bare det her lille bitte PR problem, der hedder mikroplastik.


\says{NGO} Det er også noget værre rod, det skader virkelig livet i havene. 


\says{PR} Hvad er det egentlig problemet er? 


\says{NGO} Okay, basically er problemet at dyrene forveksler plasten med mad. 


\says{PR} Ja, okay - så de spiser plastikken?


\says{NGO} præcis, det ligner virkelig plakton. 


\says{PR} Men okay - så hvis nu en hval spiser det\ldots Så er det jo ude af vandet? 


\says{NGO} Ja, altså teknisk set\ldots. 


\says{PR} Hvad er så problemet?


\says{NGO} Det er ikke så godt at det ender i fødekæden. 


\says{PR} Så har jeg en ide! Jeg har en ide! Vi fisker hvalerne op!


\says{NGO} Arhj, det er virkelig ikke særlig bæredygtigt.


\says{PR} Nå ja, det kan jeg godt se\ldots Der var også noget med at Færøerne fik ret meget internationalt had, det vil vi helst ikke\ldots 


\says{PR} \ldots. Okay, så har jeg en anden idé! Hvis nu dyrene kunne leve af plastik! 


\says{NGO} Ej, det kan man altså ikke. 


\says{PR} Ej, tag lige ja-hatten på. Jeg har snydt lidt hjemmefra\ldots


\scene{Der kommer en hval-hånddukke ind fra sidetæppet. Hvalen får øje på noget plastik}


\says{Hval} MMMhhhh, plastik!! Min livret! Så får man ikke kriller i maven\ldots


\says{NGO} Hvordan?!


\says{PR} Lidt genmodificering \ldots


\says{Hval} Har du mere plastik? Jeg er suuulten! 

\textbf{Alternativt:}
\says{Hval} Jeg vil på Mac'en og have sugerør!


\scene Lys ned


\end{sketch}
\end{document}
