\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2016}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$3.5$ minutter}
\responsible{En revyst}

\title{Biobar lukker}
\author{Stine, Danny}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{Ba}[Emma] Biobartender a
\role{Bb}[Søren] Biobartender b
\role{Bc}[Jeppe] Biobartender c
\role{M}[Amanda] Maler
\role{S}[Frida] Sceneshow
\end{roles}

\begin{props}
\prop{3 stole}[skaffer selv] test
\prop{1 kasse øl}[En revyst] test
\prop{Biobar-baren}[En revyst] test
\end{props}

\begin{sketch}
\begin{center}
  \scene{
    Scene \& stemning

    Bemærkninger til \TeX nikken: Normalt lys
  }
\end{center}
\scene{Lys op}
\scene{3 biobartendere sidder i en “rundkreds”}
\scene{maler kommer ind med nogle ting. Slæber flere ting ind i løbet af sketchen}
\says{a} Ja, som I ved lukker BioBar jo . . . NU. 
\says{b} Det sker jo aldrig! 
\says{a} Øh, jo det gør. I aften er faktisk sidste aften. De begynder at male væggene over i morgen
\act{Maler undrer sig, er jo nærmest igang med at male}
\says{c+b} åååårh \scene{b og c er triste. Åbner den næste øl}
\says{a} Så vi skal finde et nyt sted at være, derfor denne brainstorm session. 
\says{b} Ok. Hvad med Biosfæren? Det jo en kælder
\says{a} Men der lugter ikke af fugt?
\says{c} Hvad med Botanisk have
\says{a} Nej der mangler svamp
\says{c} Hvad med at vi joiner Caféen?
\scene{a+b kigger ondt på hen. Ideen er uudtalt nedstemt}
\says{c} okay okay, Hvad så med at joine Mbar?
\says{a} Nej der kræver de for højt snit.
\says{c} Orh, hvad med at gøre det hos min mor!?
\says{b} Idiot, hold din kæft Norlin
\scene{a’s telefon ringer}
\says{a} Goddag herr museumsdirektør
\says{a}Zoologisk museum flytter ud?
\says{a} Så lokalerne står bare tomme, siger du?
\says{a} Så Biobar får lov at flytte ind
\says{a} Øhm, jo, tak, det vil vi gerne tage imod. 
\scene{a lægger på}
\says{a} Wow. Det var museumsdirektøren. zoologisk museum flytter ud! Vi får lov at have biobar på alle seks etager!
\says{b} 6 etagers stripperstang!
\says{c} Ja, og technoparty hos billerne! Og der er også en isvæg
\says{b} Så vi kan få kolde øl?!
\says{a} Og vi skal male dyr over det hele! Selvlysende dyr. Kæft, det blir dyrt
\says{S} \act{vågner fra sin hjørne-brandert} Årh, vi kan have en indedørs arena-arena!
\scene{Maleren skal lige til at male bagtæppet da hans telefon ringer, og han tager den}
\says{m} Mhmm, okay. Så det er udskudt med en uge siger du? Nu må I da kunne bestemme jer. 
\scene{maleren tager alle sine ting med ud igen, på vej ud siger han til bartenderne}
\says{b} hvad sagde jeg! Vi lukker jo aldrig!
\scene{kører over i sang}
\end{sketch}
\end{document}
