\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2016}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
%\status{Ikke færdig}
\responsible{En revyst}

\title{Brugerbetalingens Kunst}
\author{Valbjørn, Sïren, Tristan}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{S}[Annette] Studerende 1
	\role{R}[Amanda] Rektor
	\role{Ls}[Emma]Lab. studerende
	\role{Ns}[Jeppe] Nøglestuderende
	\role{Sk}[Tristan] Skubber
	\role{AV}[AV] AV
	\role{Ninja}[Valdbjørn]Sceneninja
	\role{Ninja}[Liv]Sceneninja
	\role{Ninja}[Morten]Sceneninja
\end{roles}

\begin{props}
	\prop{Kaffeautomat}[Rekvisitskaffer]
	\prop{Kaffekrus}[Rekvisitskaffer]
	\prop{kontorstol eller rullestol}[Rekvisitskaffer]
	\prop{Brugerbetalingsmåler}[Rekvisitskaffer]Ur til at symbolisere brugerbetalingsmåler
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{lys op}
\scene{S kommer ind og får udleveret deres skridt måler (Brugerbetalings ur)}
\says{S} Jeg forstår ikke alle de nye tiltag her på Uni, nu har jeg fået det her armbånd, og jeg aner ikke hvad det skal bruges til Der stod kun i vores brev vi skulle tage dem på når vi gik rundt på universitetet
\scene{S begynder at gå}
\says{AV} 1, 2 ,3 , 4, 5, 6.
\says{S} Ej hvor smart, en skridttæller! Så kan vi holde øje med hvor meget vi bevæger os og dermed have en bedre ide om hvor vidt vi er inaktive. KU  tænker da også på alt.
\says{AV} Nuværende forbrug af skridt løber op i 6 kr
\says{S} 6kr for at gå? Koster det penge at GÅ på uni? Det kan da ikke være rigtig, først omlægges SU til lån og nu skal vi betale for at opholde os på uni? Jeg må hellere se at få fundet biorevyen hurtigt!
\scene{S begynder at gå med meget lange og dumme skridt}
\scene{Rektor bliver skubbet ind på scenen i sin stol med hjul af Sk}
\says{R} Jeg er Rektor Ralf, velkommen til et af europas mest anerkendte universiteter med fokus på sublim effektivisering og nytænkning.
\says{S} effektivisering og nytænkning, men vi skal betale for at gå
\says{R} Effektivisering af vores reducerede økonomi via en innovativ brugerbetaling på gulv
\says{S} og vi har forelæsninger over hele uniparken, det kommer til at koste en formue
\says{R} Jamen så få jer dog et ordentligt studiejob, hvor svært kan det være? Se dog bare på "skubberen". 
\says{S} Ligesom hen? Hvad er hen overhovedet ansat som? 
\says{R} Vi har skulle spare i rektoratet og har derfor ansat en billig studentermedarbejder til at skubbe mig rundt så vi ikke skal bruge penge på mine skridt
\says{R} Nu må i have mig undskyldt jeg har simpelthen ikke tid til at snakke med jer. Min tid er alt for vigtig, Jeg er rektor Ralf farvel.
\scene{S videre i ring, stadig med lange dumme skridt. Kommer udenfor (en busk, evt noget AV?}
\says{AV} Nyt underlag registreret, gulv afgift ændres til 476%
\says{S} Er det her mon biorevyen?
\says{NS} \act{(sidder med en gulerod eller et eller andet standard, evt. en kastanje frugt/gren)} Nej, men det her er en ny art! 
\says{S} Er du sikker? burde du ikke slå den op eller noget?
\says{NS} jo men efter vi har fået de her smarte nye digitale nøgler er der kommet brugerbetaling på hvor lang tid man bruger. Derfor er det nemmere bare at opdage nye arter
(begynder at tale til sig selv) den er gul og rod agtig(evt, den er brun og nødde agtig), jeg vil kalde den en granunkel!
\scene{S kigger mærkeligt og går med så store skridt som muligt, kommer til et laboratorie}
\says{AV} \scene{Tæller videre og runder op.}
\says{S} undskyld, er det her Biorevyen? 
\says{LS} Nej det her er super hightech crazy laboratorium
\scene{S skynder sig at tage kittel på}
\says{S} Hvorfor har du ikke kittel på?
\says{AV} Kittel registreret, brugerbetaling 7000 kr
\says{LS} \act{griner og peger på skærmen} Derfor
\says{S} Hvad så med sikkerhedsbriller og den slags, bruger I heller ikke det? 
\says{LS} Nej, det har vi slet ikke behov for, vi lukker bare øjnene 
\scene{Spilder nogle farlige ting, rødt lys, røg. S prøver at slukke ting med en brandslukker/lign}
\says{AV} Brandslukker registreret. Ekstra afgifter overskredet. SU fratages
\scene{lys ned langsomt}


\end{sketch}
\end{document}
