\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2016}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$5$ minutter}
%\status{Ikke færdig}
\responsible{En revyst}

\title{Det ensomme mRNA-molekyle}
\author{Markus D, Valdbjørn, Esben, Jonathan, Amanda }

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{mRNA}[Søren] mRNA-molekyle
    \role{RNApoly}[Valdbjørn] RNA-polymerase
    \role{DNA}[Caroline] DNA (mor)
    \role{Ribo1}[Annette] Ribosom 1
    \role{Ribo2}[Belinda] Ribosom 2
    \role{Ribo4}[Tristan] Ribosom 3
    \role{Golgi}[Emma] Golgi-apparat
    \role{Dicer}[Jonathan] Dicer
    \role{miRNA}[Amanda] MicroRNA
    \role{Ninja}[Helene] Sceneninja
    \role{Ninja}[Morten] Sceneninja
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{DNA-streng}[Person, der skaffer] DNA streng
    \prop{mRNA-streng}[Person, der skaffer] Ninjaidé
    \prop{Ribosomer}[Person, der skaffer] Ribosomer, 4 stk
    \prop{RNA-polymerase}[Person, der skaffer] RNA-polymerase
    \prop{Golgi}[Person, der skaffer] Ninjaidé
    \prop{microRNA}[Person, der skaffer] Rushat + kort DNAstreng
    \prop{Dicer}[Person, der skaffer] Pacman-agtig
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{Lys op.}

\says{RNApoly} Åhhrr for helvede, jeg elsker når du åbner dig op for mig og spreder dine to strenge! Her kommer polymerasen!!!


\says{RNApoly} er tydeligt ophidset mens DNA ikke er helt sikker


\says{DNA}: Rolig nu, tænk dog på min chromatin! Jeg er ikke sikker på jeg er rigtig åben endnu. Tænk dog på alle de RNA molekyler vi allerede har. Det er jo dyrt med sådan en flok på 1000, jeg er ikke sikker på vi har backbone til en mere


\says{RNApoly}Uhhhååår, Det kan jeg simpelthen ikke tage mig af, nu transkriberer jeg!!


\says{DNA} Uhhhhhh.


\scene RNA-polymerasen kører hen af DNA og der hopper et lille mRNA ud af RNA-polymerasen


\scene mRNA har måske gemt sig bag RNApoll og hopper frem under transkriberingen


\says{DNA}: Hvor er han kær! Han skal hedde ATR329301


\says{RNApoly} Nå sønnike! Hold kæft, du ligner en nysyntetiseret lipid 


\says{mRNA}. Ihh tak far


\says{RNApoly} Her har du en Cap og en polyA-hale (hatten er for lille og har propel)


\says{DNA} Ja og nu skal han blive med os inde I kernen ikke? og binde sig til mig!


\says{RNApoly} A’hvaba. Det bliver over mit lig. Det har vi slet ikke råd til, han skal ud og arbejde og tjene til samfundet


\says{mRNA} hva? Jeg er kun 20sec gammel


\says{RNApoly} visse vasse, da jeg var tyve sekunder gammel var jeg allerede i fuld gang. Samfundet skriger på folk til at kode proteiner i den store cytosol!


\says{mRNA} ejj halftime for mRNA i cytosollen er mega kort.


\says{RNApoly} Det gider jeg ikke at høre på, hvis du vil blive et stort enzym en dag har du bare at komme i gang


\act{RNApoly sparker mRNA ud af cellekernen og ud i cytosollen. Cellekerne omgivelserne bliver fjernet fra scenen. }


\says{mRNA} Sikke da en stor og farlig verden, hvordan mon jeg overhovedet finder proteinfabrikken


\says{Ribosom} var der nogle der sagde proteinfabrik?


\act{Ribosom hiver fat i mRNA. Pifter}
\says{Rib1} Hey drenge! Pausen er slut! Nyt mRNA på samlebåndet


\scene Ribosom 2, 3 og 4 kommer ind. De er klædt som minearbejdere. Slæber værktøj og en kasse t-DNA med ind. Kassen stiller de fra sig og åbner. 
Rib1 aflæser (hårdhændet/slesk/venligt - bare det er sjovt) farvekoderne på mRNAs tøj/mRNA strengen. 
Rib2-4 kommer med t-DNA, som han sammenligner med striberne og samler et protein. De ubrugelige tDNA smides på gulvet, og genanvendes. 
Når hele mRNAet er aflæst, tager rib4 det og går over til Golgi. De andre ribosomer starter forfra.  


Undervejs synger rib1-4 en arbejdssang, a la dværgene fra Snehvide. 
\says{Ribo 1 -- 4}[i kor]Hey ho, hey ho, vi laver protein


\scene Golgi kommer ind på scenen. 
\says{Golgi} nej nej nej nej nej, det er forkert, forkert forkert forkert. 


\says{Rib1-3}[ i kor]HVAD? KODER FORKERT! Det kender vi ikke noget til.

\scene Ribosomer afbryder aflæsning. Ribosomerne konspirerer, kommer frem til at det er mRNAs skyld. 

\says{Ribo 1-3}[i kor] Det er hans skyld! 


\says{mRNA}: Rolig nu det er jo mit første protein.


\scene mRNA bliver skubbet over til Golgi, ribosomer pakker sammen og går ud. 


\says{Golgi} jeg har slet ikke tid til forkerte proteiner, jeg går ned med stress! JEG KAN IKKE KLARE FLERE FORKERTE PROTEINER! STRESS!


\act{Golgi er tydeligt presset og skuffet}


\says{Golgi} Af med hans cap!


\scene Golgi tager hatten af, med rystende hænder


\says{mRNA} men hvad skal jeg nu kan jeg ikke få en chance til?


\says{Golgi} Så du vil have en chance til? hhmmmmm\ldots Gå hjem til dine forældre og sig du er forkert aflæst


\act{mRNA bevæger sig stille og roligt væk og er meget nedtrykt.}


\scene Et lille miRNA kommer ind og krammer ham


\says{miRNA} Det hele skal nok blive godt igen jeg vil være din bedste ven


\scene mRNA kan ikke få miRNA af


\says{mRNA} Rolig nu hvem er du?


\says{MiRNA} Jeg hedder microRNA og jeg er din ny bedste ven, men sig ikke noget til min far, han er dicer, han kan ikke lide fremmede mRNA. 


\scene Dicer kommer ind


\says{Dicer} micro hvor er du henne


\says{microRNA}Jeg er her men jeg kommer aldrig hjem


\says{Dicer} Det ved gud du gør


\act{Dicer river miRNA plus midten af mRNA over og mRNA dør}


\scene Lys ned - alle skynder sig af scenen

\end{sketch}
\end{document}
