\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2016}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$2.5$ minutter}
%\status{Ikke færdig}
\responsible{En revyst}

\title{En Grønalges skæbne}
\author{Laurids}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
	\role{G1}[Tristan] Grønalge 1
	\role{G2}[Annette] Grønalge 2
	\role{B}[Caroline] Biolog
	\role{Gn}[Morten] Grønalge n
	\role{Gn}[Henriette] Grønalge n
	\role{Ninja}[Valdbjørn] Tværfløjteninja
\end{roles}

\begin{props}
	\prop{Mikroskop}[Person der skaffer]
	\prop{evt. Et bord + en stol}[Skaffer selv]
\end{props}


\begin{sketch}


\begin{center}

  \scene{
    Scene \& stemning:

    Noter til Bandet:

    Bemærkninger til \TeX nikken: 

    Forfatterkommentarer: Sketchen handler om en der mikroskoperer nogle grønalger og så ser man det hele fra grønalgernes synspunkt der diskuterer stuff som grønalger kunne finde på at diskutere (\textit{lol}). 
  }
\end{center}

\scene{Sort lys}
\scene{Biolog sidder i den ene side med sit mikroskop. Spot på midten af scenen}
\scene{G1 og G2 ind}


\scene{Gn(er) farer under hele sketchen af og til frem og tilbage bag ved G1 og G2 og må godt sige dumme lyde som man nu gør når der er fuld fart på en.}


\says{G1} Hey! Se her! Lys!


\scene{G1 og G2 famler sig fra mørket ud til lyset}


\says{G2} Det var fandme også på tide. Man bliver sgu også så deprimeret af alt det mørke.
\says{G1} Du er også blevet lidt fesen i farven.


\says{G2} Hmph! Du kunne også godt trænge til nogle flere fotoner, du virker lidt udsultet.


\says{G1} Du skulle nødig snakke, du trænger vist snart til en celledeling


\scene{G2 er tyk og G1 er tynd}


\says{G2} Åh ja. Det er ikke sådan lige til at holde styr på cyklussen når der sker så meget i mit liv for tiden


\says{G1} Jeg kunne godt bruge lidt flere næringsstoffer til det her lys, kan du sanse nogen?


\says{G2} Ja, jeg tror der er noget kalium herovre, det går ret godt til disse bølgelængder


\scene{Der ligger en banan på bandscenen, som de får famlet sig frem til. Der spises med velbehag. G1 og G2 begynder at svede og vifter sig, lider tydeligt}


\says{G1} Ej, nu er der altså for meget lys.


\scene{G1 og G2 går ud af spotten. Spot følger med.}


\says{G2} Den følger sgu efter os!


\says{G1} Nogen prøver at slå os ihjel!


\says{G2} Løb for helved! LØB!


\scene{Eventuelle Gn må godt blive mere paniske !!!}


\says{G1} (løber på stedet) Jeg kan ikke! Jeg er ved at tørre ud!


\says{G2} (panisk) Fuck! Jeg… jeg kan ikke holde til det! Jeg... 


\says{G1} (grædende) Forlad mig ikke! Jeg kan ikke klare mig uden dig!


\says{G2} Jeg.. jeg… e…


\scene{G1 og G2 falder sammen/dør meget dramatisk (gerne i stil med Titanic og andre tåreperserfilm)}


\scene{Spot på Biolog}


\says{B} Hvor er det bare fascinerende at mikroskopere!


\scene{Sort lys}

\end{sketch}
\end{document}
