\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2016}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
%\status{Ikke færdig}
\responsible{En revyst}

\title{TV-Labbet}
\author{Stine, Danny}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{M}[Stine] Milena (Penkowa)
	\role{A}[Danny] Anton (assistent)
\end{roles}

\begin{props}
	\prop{Bord}[skaffer selv]
	\prop{Mus}[Person der skaffer]
	\prop{hammer}[Person der skaffer]
	\prop{Skål}[Person der skaffer]
	\prop{pincet}[Person der skaffer]
	\prop{reagenser}[Person der skaffer]
	\prop{Matadormix}[Person der skaffer]
	\prop{Piskeris}[Person der skaffer]
	\prop{Gel-form}[Person der skaffer]
	\prop{Mikroovn forklædt som PCRmaskine}[Person der skaffer]
	\prop{Taske}[Person der skaffer]
	\prop{Gel med labre larver}[Person der skaffer]
	\prop{Nature med fake forside}[Person der skaffer]
\end{props}


\begin{sketch}
\textbf{Scene & stemning}
Et tv-studie-laboratorium


\textbf{Bemærkninger til Teknikken:	}
TV-køkkenet spilles under sketchens forløb.
Lys op m. musik
Sketch udspilles
Sort lys

\scene{Der er et TV-køkken, hvor en stor-smilende Milena står klar til at gå igennem en øvelsesvejledning}
\scene{lys op}
\says{Goddag og velkommen til TV-LABORATORIET!! En ny og mere moderne øvelsesvejledning! Jeg er Milena, og dette er min assistent Anton. I dag skal vi lære hvordan man undersøger transkription i musehjernen. Først skal vi ekstrahere musens hjerne. Hvis ikke du selv har været på etik kursus, så find nogen der har og bed om deres hjælp. Min assistent, Anton, er en mester i etikens ædle kunst, og vil nu demonstrere}
\scene{Anton banker “musen” med en hammer, meget voldsomt} 
\says{M} “hov hov Anton, det er vigtigt at huske sikkerheden!” 
\scene{Anton har indtil nu ikke banket, men bare løftet hammeren højt, men tager nu sikkerhedsbriller på og så går han ellers i gang. Efter et stykke tid stopper han, måske falder der blod ned fra bordet….}
\says{M} Nu har vi fået åbnet hjerneskallen - så skal vi bare have ekstraheret hjernen. Det gøres let med en pincet. Anton?
\scene{Anton loller med en pincet, er måske begyndt at plukke sine (måske milenas) øjenbryn mens Milena snakker?}
\says{A} Ja Milena, så gerne Milena
\scene{A overfører hjernen fra blodbadet til en skål}
\says{M} DNAet ekstraheres ved omrøring, og iblanding af lige dele hemmeligt master mix og primere. For optimal ydeevne tildættes også et skvæt dekontaminase. 
\scene{M og A hælder matador mix, og diverse andre ting i. Fx “primer” og “remirp”. Der piskes}
\says{M} Så hælder vi det over i gel-formen og sætter det ind i PCR maskinen. Den indstilles til den korrekte temperatur, og så skal den ellers stå her og hygge sig et par timer. 
\scene{M sætter gelen ind i mikro-ovnen, man kan ikke se hvordan det indstilles}
\says{M} Men det kan vi jo ikke vente på, så jeg har snydt lidt hjemmefra. Anton, hent min taske
\scene{A overbringer en taske til M. M åbner tasken og tager forsigtigt, omhyggeligt en gel ud. På gelen er der påklistret bånd af labre larver, meget perfekt. Der er en enkelt pinocchio kugle på, som hun hurtigt tager af og gemmer.}
\says{M} Og det var så vores øvelsesvejledning i hvordan man laver forskning til forsiden af Nature. 
\scene{M fremdrager stolt et Nature, som også vises på AV: Billede af Milena med sin gel.}


Anton anklager Milena for at snyde (groft)  - hun bliver fornærmet. Går over i yakety-yak


\scene{lys ned}
\end{sketch}
\end{document}
