\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2016}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.2}
\eta{$et-hund-rede$ minutter}
%\status{Ikke færdig}
\responsible{Thomas BT}

\title{SCIENCE GO (sketch)}
\author{Jonathan, Tristan, Isabella}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
	\role{a}[Amanda] person a
	\role{b}[Tristan] person b
	\role{k}[Morten] kemiker
	\role{c}[Emma] person c
	\role{Ninja}[Søren] Sceneninja
\end{roles}

\begin{props}
	\prop{pokestop}[En Revyst]
	\prop{artikler}[En Revyst]
	\prop{pipettespidser}[En Revyst]
	\prop{cola}[En Revyst]
	\prop{mobiler}[En Revyst]
\end{props}


\begin{sketch}

\begin{center}

  \scene{
    Scene \& stemning:

    Noter til Bandet:

    Bemærkninger til \TeX nikken: En film med Helge (som prof. Oak) sættes over og der introduceres til science-go verdenen

    Forfatterkommentarer:
  }
\end{center}

\scene{lys op}
\scene{2 personer er på scenen, meget begejstret}
\says{b} Det her spil er så mega gennemført!!
\scene{de kigger begge på deres mobiler igen}
\says{a} SE! Der er vores første science studerende! Det ligner en biomediciner
\scene{begge begynder at swipe manisk på deres telefoner}
\says{a} YES! Jeg fangede hende. Aij! hun har kun 7,5 ects! Så skal jeg jo bruge mega mange porrer for at udvikle hende. :(
\scene{a virker meget skuffet efter denne opdagelse} 
\says{b} Hun stak af fra mig - hvor er det træls! Det her spil er da nedern! 
\says{a} Der skal nok komme andre science folk du kan fange - hvis du er heldig kan du finde ph.d studerende. De er så også mega svære at fange. Man skal bruge forfatterskaber (et. al) som lokkemad!
\scene{a klapper trøstende b på skulderen}
\says{b} Ej, hvad er det? Der falder alt muligt ned fra det her sciencestop?
\says{a} Ja, der må være nogen der har sat en lure - så kommer der sikkert nogle studerende som tiltrækkes af de færdigskrevne opgaver. 
\scene{der bliver skubbet et pokestop ind på scenen, som de kan dreje på. Der bliver kastet opgaver, pipettespidser, colaer, etc ind omme fra bagtæppet, så de falder ned i nærheden af pokestoppet}
\scene{en kemiker kommer snigende ind på scenen, og samler nogle ting op. A og b opdager ham} 
\says{b} orh hvad, en kemiker! Dem er der ikke så mange af, de må være mega sjældne! 
\says{a} yeeeesh, og den ser endda sund ud - den har både sikkerhedsbriller og begge sine øjenbryn! 
\says{b} Dén skal jeg have! 2 sekunder! 
\scene{b jager kemikeren af scenen, tæpperne blafrer som en vild slåskamp. B kommer tilbage, lettere forpustet og rodet hår}
\says{b} Jeg fik ham! Det holdt hårdt, men han var også en kandidatstuderende med normeret tid - tror jeg er tæt på at kunne udvikle ham
\scene{a og b kigger på deres mobiler igen}
\says{a} Hvad står der han skal have for at udvikles?
\says{b} hmmm… øhhh… eksplosioner. Jeg er ikke helt sikker på at jeg TØR udvikle ham…. 
\scene{c kommer ind på scenen, helt forpustet og vild i øjnene}
\says{c} Der er en legendary Esketwo herovre! 
\scene{a og b løber ud af scenen sammen med en kæmpe flok}
\says{a} Jeg kan fange ham! Jeg har en (artikel om) indianerlort! 
\scene{lys ned}


\end{sketch}
\end{document}
