	\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
% \usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2016}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.2}
\eta{$5$ minutter}
%\status{Ikke færdig}
\responsible{Thomas BT}

\title{Stress-factor}
\author{Biorevy-skrivemøde}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
	\role{H}[Tristan] Helge
	\role{S}[Danny] Studerende som stress-måler
	\role{SI}[Casper] SCIENCE IT
	\role{E}[Amanda] Endnote
	\role{A}[Veronica] Administration  
	\role{F}[Emma] Fremdriftsreform
	\role{AV}[AV] AV
    \role{Ninja}[Helene] Sceneninja
    \role{Ninja}[Morten] Sceneninja
\end{roles}

\begin{props}
	\prop{2 stole}[skaffer selv]
	\prop{1 bord}[Person der skaffer]
	\prop{Kaffekop + kande}
	\prop{2 computere}
	\prop{lang referenceliste}
	\prop{neglefil + -lak}
	\prop{1 stor slikkepind}
\end{props}


\begin{sketch}

\begin{center}

  \scene{
    Scene \& stemning:

    Noter til Bandet:

    Bemærkninger til \TeX nikken: Følgespot på V, lyset skal skiftevis være på hver side af scenen.

    Forfatterkommentarer:
  }
\end{center}

\says{V} Velkommen til finalen i Stress-faktor! Hvor vi kårer KU’s største stress faktor!
I løbet af sæsonen har vi sagt farvel til lab-partner der bryder sammen, Eduroam, tvangsmerit, punktmutationer i din kloning, primer dimere og i sidste uge røg “udsolgt GT på Cafeen?”.
\scene{AV viser slides for alle dem vi har mistet undervejs}


\scene{SI kommer ind og sætter sig med en kop kaffe i venstre side. S kommer ind med en PC. SI ignorerer ham og drikker kaffe}

\says{V} Men, lad os komme videre i programmet! Jeg ved at vores næste deltager er en smule nervøs, så tag godt i mod ham! Husk, det handler om \textit{Stressfactor}!

\scene{\textbf{Spot} skifter til venstre side af scenen, hvor S og bordet står}

\says{S} Undskyld? 

\scene{SI ignorerer ham og drikker mere kaffe. S rømmer sig, er utålmodig, prøver at fange SI’s opmærksomhed}
\says{SI} \act{Sukker, er opgivende og træls} Velkommen til SCIENCE-IT. Du kan finde hjælp og vejledning på vores hjemmeside. w w w punktum science punktum k u punktum d k \act{tager en slurk kaffe} \mbox{skråstreg i t}
\says{S} Der HAR jeg ledt! 
\scene{SI ignorerer ham, har tømt sin kaffekop. Rækker ud efter kaffekanden, men den er liiiiige udenfor rækkevidde. Prøver at nå den. Giver op}
\says{AV} stress faktor meteret stiger!
\says{SI} Okay, hvad er dit problem? 
\scene{SI er uopmærksom, begynder at slikke sine fingre mens S forklarer}
\says{S}Jeg er lige ved at være færdig med mit speciale, men min PC bryder sammen når jeg bruger R
\says{SI} Så jeg skal hjælpe dig med at komme på eduroam?
\says{S} Nej skal kunne bruge R
\scene{SI vil tage en tår kaffe, men koppen er tom. Rækker efter kaffekanden, kan ikke nå. SI kigger bedende op på S, hen på kaffen, op på S, hen på kaffen. Sukker}
\says{SI} Lad mig se på det
\scene{SI tager PC’en fra S og roder lidt og giver den tilbage}
\says{SI} SÅ. Nu har jeg formateret din computer og logget dig på eduroam, selv tak. Kan du ikke give mig kaffen på vej ud? 
\scene{Der kommer en stress måler op på AV og den studerende ser tydeligt opgivende og stresset ud}

\scene{\textbf{Spot} skifter til højre side af scenen, hvor S står}

\says{V} Stressende! Flot præstation af SCIENCE IT. Lad os gå videre til Andet Nummer! Vores næste deltager; hun har lagt mange studerende ned\ldots men, har hun \textit{Stressfactor}?!

\scene{\textbf{Spot} skifter til venstre side af scenen, hvor S og bordet står}

\scene{Vi ser igen S sidde med sin PC og skriver}
\scene{E kommer ind og hoster, snotter, sølle kropssprog. Tager lige noget næsespray}
\says{AV} slide med noget grafik af indsættelse af reference $ \rightarrow $ glitch/blue screen of death
\says{S} Hov hvorfor fryser min PC når jeg sætter kilder ind i mit speciale?
\says{E} Host Host \act{E klynker}
\says{S} Åhhhhhhh fuuuuuck kom nu start igen endnote. Jeg har virkelig ikke tid til at min PC fryser
\scene{E får hosteanfald, næsespray, klynker}
\says{E} Rolig rolig, lad mig lige komme ovenpå igen
\scene{S slår på sin PC}
\says{E} Hvis du skal være sådan, så gider jeg alligevel heller ikke hjælpe dig… 
\scene{E tager et laaangt stykke papir frem hvor der står “REFERENCER” og river det i stykker}
\scene{S bryder grædende sammen og stress meteret køre endnu højere op end før}
\scene{lys ned på den del af scenen, op på værten}

\scene{\textbf{Spot} skifter til højre side af scenen, hvor V står}

\says{V} En lille kæp i hjulet, lad os håbe han har en god studieteknik. Vores næste deltager sætter en ære i at fralægge sig alt ansvar; men kan bureaukratiopnår sand STRESSFACTOR?!?!?!

\scene{\textbf{Spot} skifter til venstre side af scenen, hvor S og bordet står}

\scene{A kommer ind og sidder på en stol. S går hen og Banker på en “dør”}
\says{A} Gå væææk! 
\scene{S banker på igen}
\says{A}[sukker]kom ind
\scene{S går igennem døren, og stiller op foran A} 
\scene{A står og filer negle og er meget arrogant}
\says{S} Hej. Er det ikke muligt jeg kan vente med at aflevere mit speciale til i morgen?
\says{A} Det har jeg da virkelig ikke tid til at tage mig af. 
\says{S} Men Green Lighthouse sagde jeg skulle herover
\says{A} Nå, okay, men hvorfor skulle jeg tage mig af det?
\says{S} Vil du ikke nok hjælpe mig alligevel?
\says{A} Jaaa jaaa hmm okay så - bare du udfylder disse formularer
\scene{A finder nogle tilfældige blanketter frem fra en bunke og skubber dem over uden overhovedet at kigge på dem}
\scene{S begynder at udfylde formularer. Da hen er færdig afleveres de til A, som ikke kigger på dem men bare lægger dem tilbage i bunken} 
\says{S} Så, nu må jeg gerne vente et par dage med at aflevere?
\says{A} ja ja, det gør du bare
\says{AV} Stressfaktor måleren går nedad, \act{S er stresset helt af, og afslappet}
\scene{F kommer ind. lister op bag S, stikker hovedet helt op i face}
\says{F} Hej!
\says{S} Hvem er du?
\says{F} Hvordan går det? Hvad laver du?
\says{S} Jeg har får rykket min aflevering 
\says{F} Det kan man ik’
\says{S} Hvem er du?
\says{F} Det er mig der er fremdriftsreformen. Det er mig der bestemmer
\says{AV} Stress går opad
\says{S} Men, men
\says{F}Næ, så er det slut
\says{S} men, men\ldots skal jeg så bare droppe ud?!
\says{AV} stressmåler topper helt ud
\says{F}[Entusiastisk] Ja!
\scene{Værten bryder ind}
\scene{\textbf{Spot} på højre side af scenen, hvor V står. Spot skal denne gang ikke slukke i venstre side af scenen}
\says{V} Nu er vi så blevet \emph{drevet frem} til aflslutningen af showet! Giv en stor hånd til de fantastiske finalister!
\says{F} Næ!
\says{V} Hvorfor?
\scene{F går op til V}
\says{F} Næ, når Fremdrift er involveret har alle tabt. Nu skal vi videre!
\scene{F tager en fjernbetjening frem og slukker lyset, teknikken, AV}
\scene{lys ned}
\end{sketch}

\end{document}
