\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
% \usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2016}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$2.5$ minutter}
% \status{Ikke færdig}
\responsible{Thomas BT}

\title{TV-labbet}
\author{Stine, Danny}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
	\role{M}[Stine] Milena (Penkowa)
	\role{A}[Danny] Anton (assistent)
	\role{Ninja}[Henriette] Ninja under et bord
	\role{Ninja}[Helene] Sceneninja
\end{roles}

\begin{props}
	\prop{Bord}[skaffer selv]
	\prop{tre-sidet musebur}[Stine]
	\prop{kagerulle}[Stine]
	\prop{Skål}[Stine]
	\prop{pincet}[Danny]
	\prop{reagenser}[Mel]
	\prop{Matadormix}[Matadormix]
	\prop{Piskeris}[Køk]
	\prop{Gel-form}[Foliebakke]
	\prop{Mikroovn forklædt som PCRmaskine}[Person der skaffer]
	\prop{Gel med labre larver}[Person der skaffer]
	\prop{Nature med fake forside}[Person der skaffer]
\end{props}



\begin{sketch}

\begin{center}

  \scene{
    Scene \& stemning: TV-studie-laboratorium

    Noter til Bandet:

    Bemærkninger til \TeX nikken:TV-køkkenet (https://www.youtube.com/watch?v=LN4NTGOemVk) spilles under sketchens forløb. Lys op m. musik. Sketch udspilles. Sort lys

    Forfatterkommentarer:
  }
\end{center}

\scene{Der er et TV-køkken, hvor en stor-smilende Milena står klar til at gå igennem en øvelsesvejledning}
\scene{lys op}
\says{M}Goddag og velkommen til TV-LABORATORIET!! En ny og mere moderne øvelsesvejledning! Jeg er Milena, og dette er min assistent Anton. I dag skal vi lære hvordan man undersøger transkription i musehjernen. Når man arbejder med forsøgsdyr, er det vigtigt at have styr på etikken - hvis du ikke selv har, så allier dig med en der har. Min assistent Anton, som er en mester i etikens ædle kunst, og vil nu demonstrere hvordan man ekstraherer musehjernen:
\scene{Anton står klar til at tæve musene, med en højt løftet hammer} 
\says{M} hov hov Anton, det er vigtigt at huske sikkerheden! Ja, det er jo ikke kun etik, men også sikkerheden der er vigtig. Inden ekstraktionen skal hjerneskallen åbnes, og da den godt kan være lidt genstridig, skal man bare lægge kræfter i. 
\scene{Anton tager nu forklæde på over kitlen og så går han ellers i gang. Efter et stykke tid stopper han, blod/indvolde bliver kastet op på ham fra under bordet}
\says{M} Så, Nu har vi fået åbnet hjerneskallen - så skal vi bare have ekstraheret hjernen. Det gøres let med en pincet. Det er  vigtigt at være omhyggelig, og få hele hjernen med over ... Anton?
\scene{Anton loller med en pincet, er måske begyndt at plukke sine (måske milenas) øjenbryn}
\says{M} Ja, nu får vi hele hjernen over i skålen.
\scene{A overfører hjernen fra blodbadet til en skål}
\says{M} Nu har vi ekstraheret hjernen, og vil gerne analysere DNA'et. Det gøres let ved at tilsætte vore hemmelige mastermix og blande godt rundt. Så skal vi også have primere i rigelige mængder. For optimal ydeevne tildættes også et skvæt dekontaminase. 
\scene{M og A hælder matador mix, og diverse andre ting i. Der piskes og lolles}
\says{M} Så skal vi have det over i gel-formen, vi skal sørge for at få det fordelt helt rigtigt og jævnt, så det bliver helt perfekt. Det er meget vigtigt for mig. Så skal det i PCR maskinen og hygge lidt. Den indstilles til den korrekte temperatur, og så skal den ellers stå her et par timer. 
\scene{M sætter gelen ind i mikro-ovnen, man kan ikke se hvordan det indstilles}
\says{M} Men det kan vi jo ikke vente på, så jeg har snydt lidt hjemmefra. Anton, finder du den ikke lige frem?
\scene{A finder en gel frem fra under bordet. På gelen er der påklistret bånd af labre larver, meget perfekt. Der er en enkelt pinocchio kugle på, som hun hurtigt tager af og gemmer.}
\says{M} Og det var så vores øvelsesvejledning i hvordan man laver forskning til forsiden af Nature. 
\scene{M fremdrager stolt et Nature, som også vises på AV: Billede af Milena med sin gel. Derefter: AFSLØRING: GROFT SNYD}
\says{M} Ej, helt ærligt! Ikke igen! Det troede jeg ligesom vi var kommet igennem! Jeg prøver jo bare at lave noget forskning her. Måske skyder man et par genveje, men hvem gør ikke det? Så længe konklusioner passer hvad rager det så dem? Men hvad så, de har jo alligevel ingen beviser! 
\scene{Tv-køkken lydfil stopper, bandet starter på yakety-yak}
\end{sketch}

\end{document}
