\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2016}
\version{0.2}
\eta{$3.6$ minutter}
\responsible{Sarah}

\title{Endnu en får sin post}
\author{Laurids, Karla \& Helene}
\melody{
  Another One Bites the Dust, Queen
}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{B}[Kristian] Bent
  \role{S1}[Frida] Sceneshow
  \role{S2}[Barbara] Sceneshow
  \role{Ninja}[Casper]
  \role{Ninja}[Henriette]Sceneninja
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Optagelsesbreve}[En revyst] Store flotte konvolutter med TILLYKKE skrevet på fronten m. sigilum hafniensis
    \prop{Fyringsbreve}[En revyst] Grå konvolutter
    \prop{Hus forbi}[En revyst] 
    \prop{Posttaske}[En revyst]
    \prop{Postjakke}[En revyst]
    \prop{Bord}[en revyst] Kan være et lille bord
    \prop{Stol}[En revyst]
    \prop{Stol}[En revyst]
\end{props}

\begin{center}
  \scene{
      Kommentarer til bandet: Gerne kortere mellemstykke (det er 30 sekunder nu)

      Scene og stemning:
      Bent starter i mellemgangen i første vers: Deler optagelsesbreve ud til publikum.

      Bent går ned mod scenen i andet vers: deler fyringssedler ud til publikum langs væggen

      Mellemspillet: bruges til at komme op på scenen - evt. dansere/kone og børn følger ham op

      Sidste vers: Bent bliver fyret (kone og børn forlader scenen ved “konen skred og tog børn’e med”) og spørger publikum om de vil købe Hus Forbi

      Bents slut-pose: Hus Forbi fremvises på bedste Jazz-måde → lys ned!

      Kommentarer til \TeX nikken:
      Lys op/spot på Bent i mellemgangen. Gerne Rødt ``Rockstar''-lys.

      Sang

	  Røg efter mellemspil (lidt fra trekantssiden, altså modsat bandet)
	  
      Lys ned på sidste ``For Bent uddeler ikke post''
  }
\end{center} 

\begin{song}
\sings{B}Jeg er Bent, jeg er postbuddet
Der bringer pakker ud
Vandrer gader tykt og tyndt 
i regn og sne og slud


Jeg har breve, hey, jeg har breve til dig!
En stor og flot konvolut
Mærket er vinrødt i højre top
Nu’ din ventetid slut


Og endnu en får sin post
Og endnu en får sin post
Og endnu en får, og endnu en får
Og endnu en får sin post
Hey! KU har brev til dig
Og endnu en får sin post!


På Nørre Campus der går jeg rundt
Og deler breve ud
I laboratorie og på kontor
Enhver ka’ stå for skud 


Jeg har breve, der er gråt papir 
I en stor, flot konvolut
Sparringsrunden den starter nu
Og din stilling er slut


Endnu en går af sin post
Endnu en går af sin post
og endnu en går og endnu en går
Endnu en går af sin post
Hey, nu kommer fremdrift her
For de vil ha' dig af din post

Endnu en går af sin post
Endnu en går af sin post
Endnu en går af sin post
Endnu en går af sin post

Der er mange måder at sige det 
på,
Men posten har dig kær
Ven med hunden, ven med naboen
Ven med alle mand og konerne 
især

Men hvad sker der, ja, jeg har fået e-post
Og i den står det ganske klart
Mindre CO$_2$, post er gammeldags
Og Bent, han skal ud i en fart

Bent uddeler ikke post
Bent uddeler ikke post
Og konen skred og hun tog barnet med
Da Bent ikke uddelte post
Hey, vil du ha’ Hus Forbi?
For Bent uddeler ikke post

\end{song}
\end{document}
