\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2016}
\version{0.1}
\eta{$3.5$ minutter}
\responsible{Sarah}

\title{(Pro)fæssor}
\author{Helene, Isabella, Jeppe \& Stine}
\melody{
  Lækker, Nik \& Jay\\
  https://www.youtube.com/watch?v=k22VMbhAnzw
}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{F}[Kristian] Fæssor
  \role{S}[Frida] Studerende
\end{roles}

%\begin{props}
%    \prop{En rekvisit}[En revyst] En beskrivelse
%\end{props}

\begin{center}
  \scene{
      Kommentarer til bandet: Som normalen

      Scene og stemning: Lækker!

      Kommentarer til \TeX nikken: ``Normalt'' lys i vers, Guldlys! i omkvædene. Masser røg i sidste omkvæd.%
  }
\end{center}

\begin{song}
\sings{F} Ooh

Forsker

Stop, damn, oh my.
Ny studerende på min vej
Og jeg kan se du prøver på at sig’ hej
For du ved godt at der er stil over mig
Den måde som min kittel sidder på
Du kan se at jeg er rimelig højt på strå
Lækkert hår, funding som få, jeg er alt du vil opnå
Du er lige ved at falde over ordene.
Vil virkelig bare så gerne score mig (møh)
Baby tro mig jeg er the shit
Li'meget hvad jeg gør, så gør jeg det bedst.
Jeg kan li det når du sender det blik
Bare rolig du skal ikk’ gå i panik
Jeg ved at du altid er så nede med mig 
Når jeg siger til dig:


Undskyld mig baby, har jeg set dig før et sted på BioC?
Og undskyld mig baby, tillad mig at spørge, hvem er du? Og hvad dit navn?


For jeg profæssor, fæssor x8
Jeg er profæssor, fæssor x8

\sings{S} Stop vent, hvem er den professor?
Han kigger efter mig, What!?
Det er lidt creepy
Han nikker til mig, han må ku’ mærk' at det kan jeg ik’ li’
Og jeg føler mig lidt forfulgt
Flygter til lab for at holde mig skjult.

\sings{F} Kom lad mig vise dig labbet
Lad os vær lidt tættere, på mine spidse pipetter.

\sings{S} Wow det her er måske lidt forkert
Kan du få mit navn publicert’?
Så kan du få mig til dessert

\sings{F} Ph-PhD(amn)

\sings{S} Tror det virker han er så nede med mig
Vil søge funding og publicere med mig

Jeg ved du tror jeg er så nede med dig
Så jeg siger til dig:

Undskyld mig fæssor,har jeg set dig før, et sted på BioC?
Og undskyld mig fæssor, skal jeg gå med dig, i lab, og forske lidt?

\sings{S1} Jeg er profæssor, fæssor x 8. 
\sings{S} PhD
\sings{F} Jeg er profæssor, fæssor x 8. 
\sings{S} PhD
\sings{F}
1.Til alle jer der funder mig
2. Til de rus der ikk’ ka sig nej
3. Laboranter der danser på bordene
4. Til musene nede i burene
5. Til alle her i store UP1
n. Vi to vi ku’ ha det for fedt
n. Jeg vil publicere igen
n. Impact factor BAM!

\sings{F} Kom herrer, lad de studiner vid' de er for lækre.
\sings{S} Kom UP1, lad den fæssor vid' han er ulækker.
\sings{F} Kom damer, lad de herrer vid' de er for lækre.
\sings{S} Kom UP1, lad den fæssor vid' han er ulækker.

BREAK!
 
For han er fæssor x8. 
Han er profæssor x8.
For Han er fæssor x8. 
Han er profæssor x8

BREAK!

\sings{S+F}Hvis du' en fæssor
La' mig se dig pipettér, damn
Hvis du' en fæssor
La' mig se dig pipettér, damn
Hvis du' en fæssor
La' mig se dig pipettér
Fæssor, fæssor, fæssor, fæssor

\sings{S}Hvis du' en fæssor
Ka' du få mig pulicer't, damn
Hvis du' en fæssor
Ka' du få mig pulicer't, damn
Hvis du' en fæssor
Ka' du få mig pulicer't
Fæssor, fæssor, fæssor, fæssor

\sings{F}Hey, studine ka' jeg få dig til dessert, damn
Hey, studine ka' jeg få dig til dessert, damn
Hey, studine ka' jeg få dig til dessert
Fæssor, fæssor, fæssor, fæssor

\sings{S+F}Hvis du' en fæssor
La' mig se dig pipettér, damn
Hvis du' en fæssor
La' mig se dig pipettér, damn
Hvis du' en fæssor
La' mig se dig pipettér
Fæssor, fæssor, fæssor, fæssor

\end{song}
\end{document}
